我們真的失守了！ 公共醫療醫生協會會長 - 馬仲儀

節錄

我們真的失守了！
公共醫療醫生協會會長 - 馬仲儀

今年6月是香港最後的平靜日子——五、六月時，大家還在盼望連續28天零本地感染；七月首兩星期，整個社會在政治和公共衞生上已變得天昏地暗。7月5日那個星期開始，本地感染個案每天雙位數上升，到了現在單日數字過百，整體感染人數也超越了SARS。你可以說數字是冰冷的，那便看看那些找不到感染源頭的個案，看看那些如繁星亂墜的十八區感染個案分佈地圖，看看那琳琅滿目的多人聚餐感染群組。

今波疫情有幾個特點。第一是社區感染者眾，而且散落各區。第二，。。。。。。。。。。。。。。看似再難避免。無奈地，恒常的服務再一次被叫停，我們脆弱的醫療系統再一次被癱瘓。

靈活運用公私資源仍有餘力

控制疫情，應先堵截源頭，任憑你再口硬，專家們已清楚說明，今波疫情由豁免檢疫人士傳入。所有來港人士早應先進行病毒測試，等待結果期間需在特定地方隔離居住。談引致社區傳播的責任，市民和政府應各佔一半。政府為了盡快讓飲食和旅遊業走出困境，過度放寬了餐廳和大型主題樂園的限制。市民亦鬆懈下來，不斷參加社交聚會飲宴，把握脫下口罩的機會。疫症爆發後，政府再次限制餐廳經營，也加強了強制戴口罩的規定，但能否控制社區傳播還看市民的公德心。

大家經常問公立醫院會不會「爆煲」，。。。。。。。。。。

倘若我們真的敗於新冠肺炎之下，。。。。。。。。。。。見證現時政府的施政更令人絕望。

馬仲儀
公共醫療醫生協會會長

慶回歸.gif

要幫手推啦
我個藍絲老豆岩岩問我佢係乜水
仲話佢係仆街

支持良心醫護！

要怪就怪林奠

佢引入病毒 主持攬炒